

長いドレスの女性
「レクトール様、
　こちらにいらしたのですね。
レクトール
「どうしました、マリーシア殿。
　叔父様がお呼びですか？
マリーシアと呼ばれた女性
「いいえ、そうではありません。
　少し、お話しがしたくて…
「それとも、何かご用がなければ
　レクトール様とお話ししては
　いけませんか？
レクトール
「まさか。私の方こそ、貴女にお会い
　できるとは思いもよりませんでした。
「それどころか、貴女のことを忘れて
　いた私をお許しください。
マリーシア
「責めているのではありませんわ。
　お会いできてうれしいだけです。
マリーシア
「…そういえば、叔父様とお探しの
　聖槍とやらはみつかりましたの？
レクトール
「それが、
　なかなか上手くいかないものです。
「聖槍を盗み出したと思われる人魚に
　ついては突き止めましたが、
　具体的な隠し場所までは、まだ…。
「今、件の人魚に会ったという男が
　この城へ向かっています。
　…叔父様は何か仰っていましたか？
マリーシア
「いえ…。レクトール様、叔父様は手柄を
　独りじめなさろうとしているのでしょう？
「きっと、隠れて何かしていらっしゃるのよ。
　マリーシアは、レクトール様のお味方です。
　…叔父様は強欲で、無知で大嫌いよ。
レクトール
「高貴な女性がそんな言葉を
　口になさってはいけません。
「きたない言葉は、
　心までにごらせてしまいます。
マリーシア
「レクトール様、お許しください。
　言葉がすぎました。
「…お願いします。
　たとえどのようなお方であっても、
　私の叔父様には変わりありません。
レクトール
「マリーシア殿が心配なさるような
　ことは何一つありません。
「私はバトラール公を信じております。
レクトール
「ところで、せっかくの天気です。
　庭にでもでませんか？
「ここの冬空は色が鈍いので、
　気分まで重苦しくなってきます。
マリーシア
「そうなのですか？　私…冬とは
　こういうものと思っておりました。
マリーシア
「レクトール様、
　私、先に行っておりますわ。
ナリス
「あれは、たいそうレクトール殿を
　気に入っておるようですな。
「亡き兄の忘れ形見だが、
　身寄りもないゆえ面倒をみておる。
　…優しい娘だ。
レクトール
「島の外の話が興味深いのでしょう。
　ところで、何かありましたか…？
ナリス
「ソタベント村に駐留していた
　ニッカールが敗北した。
レクトール
「まさかニッカール殿が！？
　…侮りすぎましたか。
ナリス
「どんなものであっても敵は敵。
　油断した側に原因がある。
「鼠であろうが獅子であろうが、
　全力をもってつぶさねば、
　後々の遺恨になろう？
レクトール
「仰るとおりです。
ナリス
「ところで、その件の部隊…
　聖槍ロンギコルニスを手に入れ、
「この城に向かっているのは貴方の
　ご友人であるとか…。
レクトール
「彼は規律に反した行動をとったため、
　騎士団から除名されております。
「いまや、友人でも何でもありません。
ナリス
「…まあよい。
　マゴットは、すでに待機させておる。
「ニッカールよりは、役に立つはずだ。
レクトール
「わかりました。全力をもって
　城の防衛にあたりましょう。
ナリス
「最も危険なのは、
　フェーリス公やあの息子よりも、
「この城に向かっているとかいう
　小僧かもしれんな…。